\chapter{Uzyskane wyniki podczas klasyfikacji obrazów z użyciem sieci neuronowej GoogLeNet}
W pierwszej kolejności dokonałem klasyfikacji pojedynczych obrazów z zebranych przeze mnie danych. Do wykonania tych zadań posłużył mi napisany przeze mnie skrypt \verb|classifyImage.m|.

\section{Rezultaty dla flagi USA}
Jak możemy zauważyć na poniższym histogramie sieć neuronowa z $100\%$ pewnością rozpoznała flagę. Niestety mam tylko informację, że jest to flaga bez doprecyzowania do jakiego państwa należy. Na uzyskanie takich wyników mógł mieć wpływ fakt, że zdjęcie ukazuje flagę w takim stanie w jakim zwykle się tego spodziewamy tzn. wyciągniętą na maszt i trzepoczącą na wietrze, dzięki czemu powstaje charakterystyczny kształt, który może ułatwić zadanie sieci neuronowej. Zachęcony pierwszym sukcesem postanowiłem dokonać klasyfikacji dla jeszcze jednego obrazka.

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/USA_Wykres_1.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/USA_Wynik_1.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier

W drugim przypadku wyniki nie były już tak jednoznaczne. Okazało się bowiem, że sieć neuronowa uznała amerykańską flagę za poduszkę. Dopiero na drugim miejscu pojawiła się flaga. Wynikało to najprawdopodobniej z pomarszczenia flagi, przez co mogła został uznana za poduszkę z nadrukiem flagi amerykańskiej. Wystarczyła drobna zmiana w postaci braku gładkiego obrazu, aby sieć GoogLeNet miała problem z dobrą klasyfikacją. Być może przy lepszym douczeniu sieci problem ten zniknie i wspomniana flaga pojawi się na pierwszym miejscu wyników. 

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/USA_Wykres_2.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/USA_Wynik_2.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Rezultaty dla flagi Wielkiej Brytani}
W przypadku Wielkiej Brytani mamy podobną sytuację jak dla flagi USA z drugiego przypadku. Najpierw sieć neuronowa rozpoznaje kopertę i dopiero na drugim miejscu flagę. Warto podkreślić fakt, że flaga Wielkiej Brytani jest charakterystyczna co powinno trochę pomóc sieci w rozpoznaniu. Na histogramie widzimy także, że wartości prawdopodobieństw poszczególnych klas są bardzo zbliżone. 
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/WlkBrytania_Wykres_1.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/WlkBrytania_Wynik_1.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier
Dla drugiego zdjęcia, które było bardziej podobne do charakterystycznego kształtu flagi wynik okazał się już bardziej jednostronny. Sieć neuronowa z $100\%$ prawdopodobieństwem wskazała na maszt z flagą
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/WlkBrytania_Wykres_2.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/WlkBrytania_Wynik_2.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Rezultaty dla flagi Korei Południowej}
Flagi Korei Południowej próbowałem prawidłowo rozpoznać z 3 różnych obrazków. Wyniki nie są satysfakcjonujące ponieważ na żadnym z nich nie została dokonana prawidłowa klasyfikacja. W dwóch przypadkach klasa flagi pojawiła się dopiero na 3 miejscu z małym prawdopodobieństwem na rozpoznanie. GoogLeNet jako prawidłowe rozwiązania pokazywała: przycisk - być może zmyliło ją koło na środku flagi, światła drogowe - myślę, że właśnie ich w tym miejscu na tle budynków spodziewała się sieć neuronowa lub nawet wiązanie, spoiwo (\textit{binder}). Spodziewałem się lepszego działania GoogLeNet szczególnie biorąc pod uwagę fakt, że flaga Korei Południowej jest charakterystyczna i rozpoznawalna. Jak możemy zauważyć poniżej na zdjęciach problemy z klasyfikacją występowały zarówno gdy na zdjęciu była sama flaga bez żadnych zakłóceń, ale także dla przypadków gdy była ona powieszona na maszcie lub budynku.
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wykres_1.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wynik_1.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wykres_2.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wynik_2.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wykres_3.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Korea_Wynik_3.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Rezultaty dla flagi Brazyli}
Dla pierwszego obrazka w żadnym z 5 najwyższych prawdopodobieństw nie została wskazana flaga państwowa. Na pierwszym miejscu był \textit{pick}, czyli kilof lub czekan co zbudziło u mnie nie małe zaskoczenie, ponieważ ciężko znaleźć podobieństwo pomiędzy tymi przedmiotami, a flagą. Zauważyłem, że GoogLeNet bardzo często klasyfikuje niektóre flagi jako \textit{envelope} czyli kopertę. Zjawisko to zwykle występuje dla zdjęć z samymi flagami bez zakłóceń. Przypuszczam, że jest to spowodowane różnymi wzorami na środku niektórych flag. Mogą być one mylące dla sieci i w tym miejscu może rozpoznawać charakterystyczne dla kopert zagięcia, które występują po jej zaklejeniu.
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Brazylia_Wykres_1.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Brazylia_Wynik_1.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}
\FloatBarrier
Na kolejnym zdjęciu flaga została prawidłowo rozpoznana. Ciekawy element pojawił się na drugim miejscu, a była nim \textit{umbrella} czyli parasolka. Było to dla mnie zaskoczeniem, ponieważ nie spodziewałem się, że flaga może być w jakiś sposób do niej podobna. Porównując wstępnie wyniki zauważyłem, że dużo lepiej GoogLeNet radzi sobie z rozpoznaniem flagi, gdy jest ona na maszcie. Wtedy sieć działa w dużej mierze bez pomyłki. 
\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Brazylia_Wykres_2.png}
\caption{Wykres pokazujący prawdopodobieństwo rozpoznanych przedmiotów}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering

\includegraphics[scale=0.45]{sections/Wyniki/Brazylia_Wynik_2.png}
\caption{Obraz użyty do klasyfikacji \newline *w tytule: rozpoznana klasa i jej prawdopodobieństwo}
\end{figure}

\section{Wnioski z klasyfikacji pojedynczych obrazków}
Dokonując badań dla poszczególnych obrazków zauważyłem, że GoogLeNet ma problem z wykryciem flagi na zdjęciach bez zakłóceń, czyli na takich gdzie była sama flaga. Zanim przystąpiłem do pracy nad projektem spodziewałem się, że to właśnie te zdjęcia będą najlepiej klasyfikowane. Teraz po kilku eksperymentach mogę powiedzieć, że moje przypuszczenia były błędne. Zaskakująco dobrze sieć neuronowa radziła sobie z flagami na masztach powiewającymi na wietrze. Praktycznie każde takie zdjęcie zostało prawidłowo rozpoznane. Było to dla mnie lekkim zaskoczeniem, ponieważ spodziewałem się, że w tej grupie prawidłowo zostanie rozpoznane średnio $80\%$ obrazków. Liczyłem na dużo lepszy wynik klasyfikacji dla flag Korei Południowej. Momentami miałem wrażenie, że sieć neuronowa zachowywała się tak jakby pierwszy raz widziała tę flagę. Brak prawidłowej klasyfikacji z jakiegokolwiek obrazka pokazuje, że sieć neuronowa dla niektórych przypadków może zwracać same błędne informacje. 
\\\\ \indent Jak możemy zauważyć sieć neuronowa GoogLeNet na tym poziomie może rozpoznać flagę na obrazku, ale nie jest wstanie określić do jakiego kraju ona przynależy. Moim celem będzie douczenie sieci neuronowej tak, żeby potrafiła rozpoznać pochodzenie flagi. Pozwoli to na rozszerzenie funkcjonalności sieci GoogLeNet. 